<resources>
    <string name="app_name">MyModernist</string>
    <string name="title_activity_navigation">NavigationActivity</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Android Studio</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Сведения</string>
    <string name="artists">Художники</string>


    <string name="seeMore">Читать далее</string>


    <string name="z">В 1913 году в журнале Vogue  появилась статья о сотрудничестве Бакста с французским модным домом Жанны Пакен.
                            В журнале была фотография одной из самых богатых женщин Америки  — Гертруды Вандербильт Уитни в костюме, сшитом по эскизу Бакста.
                            Это безусловно стало эффективной рекламой его творений.</string>


    <string name="textLeo">"""Леон Бакст родился в 1866 году в Гродно в еврейской семье. При рождении его назвали Лейб-Хаим Розенберг. Когда семья переехала в столицу, мальчик часто гостил у своего деда, модного портного — в старинной изысканной квартире в самом центре Петербурга."""</string>
    <string name="textNextLeo">"""Леон Бакст родился в 1866 году в Гродно в еврейской семье. При рождении его назвали Лейб-Хаим Розенберг. Когда семья переехала в столицу, мальчик часто гостил у своего деда, модного портного — в старинной изысканной квартире в самом центре Петербурга. Леон Бакст много читал, ставил детские кукольные постановки и слушал рассказы родителей и деда о театре. С детства Бакст увлекался и рисованием. Отец показал его рисунки скульптору Марку Антокольскому, и тот посоветовал мальчику учиться живописи.

Леон Бакст поступил вольнослушателем в Академию художеств, но не окончил ее. Он брал уроки у Александра Бенуа и подрабатывал, создавая иллюстрации для детских книг. На первой выставке своих работ в 1889 году Лейб-Хаим Розенберг взял себе псевдоним Леон Бакст."""</string>

    <string name="textNextLeo2">"""В 1893 году Бакст уехал в Париж. Здесь он продолжал учиться живописи, а картины стали единственным источником дохода молодого художника. В письме к другу Бакст писал: «Продавец картин нахально забирает за гроши мои лучшие этюды».

Во время одного из приездов в Петербург Леон Бакст стал бывать в кружке Александра Бенуа. В него входили художники, писатели и любители искусства, которые позже образовали художественное объединение «Мир искусства». Когда мирискусники стали выпускать свой журнал, Бакст возглавил художественный отдел. Вскоре его пригласил к себе великий князь Владимир Александрович — давать уроки рисования детям.

В начале 1910-х годов Леон Бакст создал целую галерею портретов своих современников — Филиппа Малявина и Василия Розанова, Зинаиды Гиппиус и Жана Кокто, Сергея Дягилева и Айседоры Дункан. """</string>

    <string name="bely">"""«Рыжий, румяный умница Бакст отказался писать меня просто, ему нужно было, чтобы я был оживлен до экстаза! Для этого он привозил из редакции журнала «Мир искусства» своего приятеля, съевшего десять собак по части умения оживлять и рассказывать умные истории и анекдоты, тогда хищный тигр Бакст, вспыхивая глазами, подкрадывался ко мне, схватившись за кисть» """</string>

    <string name="textNextLeo3">"""В 1903 году Леон Бакст впервые создал декорации для спектакля и эскизы театральных костюмов. Братья-балетмейстеры Николай и Сергей Легаты из Петербургской Императорской труппы попросили художника оформить их балет «Фея кукол». Александр Бенуа позже вспоминал об этом событии: «С первых шагов Бакст занял прямо-таки доминирующее положение и с тех пор так и остался единственным и непревзойденным».

В том же году художник женился — на Любови Третьяковой. Павел Третьяков дал согласие на брак с одним условием: Бакст должен был сменить вероисповедание. Художник принял лютеранство. В 1907 году супруги расстались, и Бакст — теперь это была его официальная фамилия — вновь принял иудаизм. За это его выслали из Петербурга: в те годы не все евреи имели право жить в столице.

С 1910 года Леон Бакст вновь поселился в Париже. В эти годы он заслужил настоящую мировую славу своими театральными декорациями — объемными, многослойными и сказочными. Он оформлял балеты Дягилева для его парижских Русских сезонов — «Клеопатру», «Шехеразаду», «Карнавал» и «Нарцисс»."""</string>

    <string name="textNextLeo4">Столицу Франции охватила мода на все восточное и русское, и это были отголоски Русских сезонов. В магазинах появились тюрбаны и парики, шали и платья, напоминавшие костюмы актеров. Леон Бакст разрабатывал дизайн интерьеров и аксессуаров, мебели и посуды, ювелирных изделий и даже автомобилей. В эти годы он стал одним из самых популярных дизайнеров Парижа. </string>

    <string name="Volochyn">«Бакст сумел ухватить тот неуловимый нерв Парижа, который правит модой, и его влияние в настоящую минуту сказывается везде в Париже — как в дамских платьях, так и на картинных выставках».</string>

    <string name="textNextLeo5">Леон Бакст разрабатывал и дизайн тканей. После Русских сезонов в дорогих французских магазинах стали продавать ткани «Одалиска» и «Шахерезада». Для парижского кутюрье Поля Пуаре Бакст создавал оригинальные орнаменты и утонченные узоры. Ткани Бакста были популярны не только в Европе, но и в Америке. Одним из последних творческих проектов всемирно известного художника стала сотня эскизов тканей для массового производства.</string>

    <string name="textNextLeo6">В 1921 году Леон Бакст оформил для Сергея Дягилева балет «Спящая красавица» на музыку Петра Чайковского. Он стал для сценографа последней крупной постановкой. В 1924 году художника не стало — он умер во время работы над спектаклем «Истар» Иды Рубинштейн. Леона Бакста похоронили на парижском кладбище Батиньоль.</string>


    <string name="textClimt">"""Густав Климт (нем. Gustav Klimt; 14 июля 1862, Баумгартен, Австро-Венгрия – 6 февраля 1918, Вена, Австро-Венгрия) – австрийский художник, один из основоположников европейского модерна. Сын гравера и ювелира, с детства выбрал художественную карьеру. Он получил академическое образование в Вене и достаточно долго писал в соответствии с его канонами. За оформление венского театра и музея Климт в возрасте 26 лет получил императорскую награду. Вскоре после этого Густав возглавил бунт молодых австрийских художников против рамок и ограничений академической живописи, основав объединение Венский сецессион. Несмотря на язвительные комментарии и насмешки критиков, Климт до самой смерти оставался любимцем публики, которая охотно раскупала его картины.

Особенности творчества художника Густава Климта: первые заметные произведения мастера были скорее оформительскими. При этом любимой его темой на протяжении всего творческого пути оставалась обнаженная женская натура. Климту удавалось изобразить каждую женщину откровенно сексуальной и чувственной, но при этом избежать пошлости и вульгарности. В конце 90-х годов XIX века в его творчестве начинается так называемый «золотой» период. Произведения этого периода, написанные с использованием настоящего сусального золота, стали самыми знаменитыми и дорогими работами мастера.

Известные картины художника Густава Климта: «Поцелуй», «Портрет Адели Блох-Бауэр», «Юдифь и Олоферн», «Афина Паллада», «Даная», «Обнаженная истина», «Три возраста женщины».

Можно с уверенностью сказать, что Густав Климт прожил счастливую жизнь. Он с детства занимался любимым делом и пережил стремительный взлет популярности еще до того, как ему исполнилось 20. Он никогда не нуждался в деньгах, что позволяло ему быть разборчивым в выборе заказов. Наконец, художника всегда окружали восторженные поклонники, любимые женщины и боготворившие его молодые коллеги. Наверняка этот баловень судьбы не удивился бы, узнав, что его картины сейчас считаются признанными шедеврами и продаются за астрономические суммы.</string>

    <string name="textKupka">"""Художник Франтишек Купка (František Kupka) пытался соединить оккультизм, науку, музыку и живопись. Писал картины, заглядывая в микроскоп и телескоп. Попутно стал одним из пионеров авангарда в живописи. «Участвовал, состоял, привлекался» в группы символистов, кубистов, орфистов, абстракционистов, но в итоге отовсюду выходил и оставался сам по себе, в стороне от всех.

С оккультизмом Франтишек Купка столкнулся в подростковом возрасте, когда восприимчивость повышена. Нервный, неловкий, худой подросток четырнадцати лет, неуверенный в себе и очень стеснявшийся изъеденного оспой лица с удовольствием погрузился в тайны спиритизма. Как он там оказался? Это вовсе не влияние семьи – сын помощника нотариуса в Добруше рос в атмосфере, равноудаленной как от мистики, так и от живописи. Но мальчик был отдан на обучение седельных дел мастеру, который в свободное от этих самых дел время руководил мастерской тайного спиритического общества. Жозеф Шишка и посвятил юношу в эзотерические сферы.

Франтишек с детства чувствовал в себе тягу к живописи и подрабатывал в художественной мастерской, где обучился смешивать краски и рисовать святых. Среди членов местного спиритического сообщества числился и губернатор Добруша, он-то и сделал Купке первый заказ, а потом помог ему поступить в Школу ремесел в Яромерже.

Позже Франтишек поступил в Академию изящных искусств в Праге на факультет исторической и религиозной живописи, где активно пропагандировали идеи назарейцев. Надолго в этих рамках художник не задержится, но склонность к геометризации и пренебрежение реализмом позже дадут о себе знать. Постигая в академии «изящные искусства», на хлеб насущный Франтишек зарабатывал медиумными сеансами – нет-нет, речь не о шарлатанстве, Купка искренне верил в то, что делал, и вызывая духов для желающих общения с потусторонним миром, был предельно честен.

Прощание с реализмом произошло в Вене – там Купка продолжал образование. Австрия показала ему возможности символизма. Эзотерические взгляды тоже расширились – он увлекся восточной философией и теософией. А еще именно в Вене произошел «выход в свет». Расписанная художником фреска «Последний сон умирающего Гейне» приглянулась императрице Елизавете. И, как водится у придворных, новоявленного фаворита тут же осыпали заказами. С этого момента в Австрии жилось ему неплохо.

Купка сполна окунулся в богемную жизнь, причем увлекался натурщицами не только как моделями. Сам же он запал в душу датчанке Марии Брун, модельеру, которая «поддерживала его финансово», как деликатно выражаются биографы. Вместе они много путешествуют по Скандинавии, а с 1895 года останавливаются в Париже. Через три года Мария умерла от рака. Художник довольно быстро утешился в объятиях натурщицы Габриэллы с Монмартра. Именно она запечатлена на картинах знаменитого цикла «Деньги». В Париже Купка иллюстрировал журналы и газеты – при этом под псевдонимом Поль Реньяр проявил себя отличным карикатуристом, рисовал афиши и плакаты, а еще оформлял книги, конструировал наряды и давал уроки мастерства модисткам.

Евгения Строб, которую друзья называли Нини, ради Купки бросила своего мужа и трехлетнюю дочь. Лишь спустя шесть лет Франтишек женился на Нини. Она стала не только женой, но и убежденной поклонницей его искусства. С начала 1900-х Купка поселился в предместье Парижа Пюто, куда к нему переехала Нини.
Франтишек Купка в первую очередь известен как автор абстрактных полотен, но некоторые его почитатели уверены, что вершиной являются символические картины цикла «Дорога тишины».

Парижский дебют Купки состоялся в 1906 году на Осеннем салоне. Постепенно он заводит связи в художественной среде и поочередно пробует себя в различных направлениях. На некоторое время увлекся «искусством диких» – фовизмом ("Танго") , обратил внимание на футуристов и кубистов, а вскоре примкнул к течению Робера Делоне – орфизму ("Аморфа. Фуга в двух цветах"). Купка учувствует в различных движениях и выставках, но надолго не задерживается ни в одном направлении. Пытаясь нащупать свой путь, он в Сорбонне посещает лекции по физике, биологии и физиологии, всерьез интересуется оптикой и даже заводит в своей мастерской микроскоп и телескоп. И всё дальше отходит от фигуративной живописи, увлекаясь абстракциями.

Публика и коллеги встретили его новаторские идеи прохладно. Но это уже не имеет значения, Купка нашел свою тропу. Он заявляет: «Природа все время меняется, ее суть – в метаморфозах. Поэтому беспредметная картина воспроизводит жизнь точнее, чем самая верная реалистичная живопись». Окончательно с фигуративностью он порвет, вернувшись с Первой мировой войны.</string>

    <string name="textDali">"""Сальвадор Дали (полное имя Сальвадор Доминго Фелипе Хасинто Дали и Доменек, маркиз Дали де Пуболь, 11 мая 1904, Фигерас, Испания – 23 января 1989, там же) – один из известнейших художников Испании, ставший неотъемлемой частью мировой поп-культуры. Прославился не только благодаря творчеству, но и тщательно выстроенному скандальному образу, эксцентричному поведению и вызывающим высказываниям как о себе, так и об окружении. Прожил долгую более-менее счастливую жизнь, был женат на своей единственной и неповторимой Гала (произносится на французский манер, с ударением на последний слог), которую возвел в культ и боготворил до конца своих дней.

Особенности творчества Сальвадора Дали: более всего известен благодаря сюрреалистическим картинам, хотя работал в разных стилях – начиная с импрессионизма и кубизма в юности и заканчивая неоклассицизмом в более поздний период. Был мастером на все руки: создавал иллюстрации, рекламные логотипы и интерьеры, писал мемуары, сценарии и художественные произведения, издавал кулинарные книги и литографии. Не стеснялся заимствований и многочисленных аллюзий на картины любимых мастеров – Веласкеса, Вермеера и других.

Известные картины Сальвадора Дали: «Постоянство памяти», «Лицо войны», «Сон, вызванный полетом пчелы вокруг граната за секунду до пробуждения», «Гиперкубическое тело (Распятие)», «Атомная Леда», «Предчувствие Гражданской войны».</string>

    <string name="textBrack">"""Жорж Брак (Georges Braque, 13 мая 1882, Аржантёй, Франция – 31 августа 1963, Париж, Франция) – французский художник, скульптор, коллажист и гравер, один из основоположников кубизма. Брак вырос в Гавре, где получил образование маляра и декоратора, следуя по стопам отца и деда. Параллельно он по вечерам учился живописи в гаврской Школе изящных искусств. После переезда в Париж художник примкнул к фовистам, большинство его ранних работ написаны в этом стиле. Однако все изменилось в 1907 году, когда Брак познакомился с Пабло Пикассо и увидел в его студии ставшую впоследствии легендарной картину «Авиньонские девицы». Художники начали работать вместе в 1909 году, вместе разрабатывая стиль, который будет назван кубизмом. Плодотворное сотрудничество продлилось до начала Первой Мировой войны, когда Брак вступил в ряды французской армии. В одном из боев он получил серьезное ранение и вернулся к живописи только в 1917 году. За время восстановления после травмы художник выработал особенный персональный стиль, которому оставался верен до конца жизни.

Особенности творчества художника Жоржа Брака: среди его ранних работ преобладали пейзажи, однако после начала работы с Пикассо и перехода к кубизму Брак надолго сосредоточился на натюрмортах. Много лет художник работал в технике папье-колле, но затем вновь вернулся к живописи. Со временем он отошел от резких линий и сложносочиненных конструкций, стал использовать более яркие цвета и изображать человеческие фигуры. Однако полностью от кубизма Брак так и не отказался.

Известные картины Жоржа Брака: «Пейзаж в Ла-Сьота», «Дома в Эстаке», «Пианино и мандолина», «Замок Ла Рош Гюйон», «Женщина с мольбертом».

О Жорже Браке вряд ли получилось бы снять такой же яркий и захватывающий фильм, как о Пабло Пикассо. Цвета Брака – серый, коричневый, зеленый – идеально подходят для маскировки. Он никогда не стремился быть на виду, предпочитая скрываться в тени популярных коллег, но при этом умудряясь оставаться одной из самых влиятельных фигур в современном искусстве. Он не любил слов «талант» и «виртуоз» и произносил их только с иронией. Несмотря на окружавшую его почти мистическую ауру, Брак был едва ли не самым рассудочным и благоразумным художником своего времени. Как сказал биограф Алекс Данчев, «он был непостижимым мастером безыскусного искусства».</string>

    <string name="textPablo">"""Пабло Пикассо (исп. Pablo Diego José Francisco de Paula Juan Nepomuceno María de los Remedios Cipriano de la Santísima Trinidad Mártir Patricio Ruiz y Picasso, 25 октября 1881,Малага, Испания — 8 апреля 1973, Мужен, Франция) — испанский художник, один из основоположников кубизма. Пикассо родился в Испании, но большую часть жизни прожил во Франции, из-за чего его часто называют французским художником. Он оставил после себя огромное количество полотен, некоторые из них входят в список самых дорогих картин мира. Кроме того, художник занимался керамикой, театральным оформительством и скульптурой. Определенную известность Пикассо принесли не только его работы, но и многочисленные романы. О нем не раз писали известные критики, историки, писатели. В 1956 году Клузо, которого иногда называли соперником Хичкока по части создания напряженных психологических триллеров, снял о художнике документальную ленту «Тайна Пикассо». Вопреки такому названию, секрет мастерства гения в этом фильме так и не был раскрыт: скорее, перед зрителем разыгрывается удивительный спектакль или представление с участием виртуоза-иллюзиониста. Фильм также способствовал повышению интереса широкой публики к работам гениального живописца.

Особенности творчества художника Пабло Пикассо: его творчество принято делить на несколько основных периодов: ранние годы, «голубой», «розовый», «африканский», кубистический (аналитический кубизм и синтетический), неоклассический и сюрреалистический периоды и поздние годы. Каждый из этих творческих отрезков отличается рядом особенностей и по-своему интересен, но чаще всего художника все же рассматривают именно как одного из первых кубистов. Отправной точкой, положившей начало кубистического периода Пабло Пикассо, считается картина «Авиньонские девицы». Сам же мастер неоднократно говорил, что стал кубистом под влиянием полотен Поля Сезанна.

Отдельного внимания заслуживает графика Пикассо: его рисунки карандашом, тушью, акварелью или гуашью, множество офортов и литографий. Графические работы мастера удивительны по своей точности, завершенности, особенному колориту. Многие из них вполне можно отнести к живописи, настолько они сложны, объемны и ярки. В некоторых случаях помимо привычных художественных материалов мастер использовал аппликацию, чтобы обогатить произведение: в ход шла не только бумага, но и кусочки дерева, обрывки газет или спичечные коробки.</string>

    <string name="textAmilio">"""Эмилио Петторути (1892–1971) был аргентинским художником, вызвавшим скандал своим авангардным кубистом выставка 1924 г. в Буэнос-Айресе. В начале двадцатого века Буэнос-Айрес был городом, полным художественного развития. Карьера Петторути процветала в 1920-е... годы, когда «Аргентина стала свидетелем десятилетия динамичной художественной деятельности; это была эпоха эйфории, время, когда выработалось определение современности». Хотя Петторути находился под влиянием кубизма, футуризма, конструктивизма и абстракции, он не утверждал, что рисовал в каком-либо из этих стилей в специфический. Emilio Pettoruti, выставляющийся по всей Европе и Аргентине, известен как один из самых влиятельных художников в Аргентине 20-го века за его уникальный стиль и видение.</string>
    <string name="button">Далее</string>

    <string name="ESS">"""Данная информационная справочная система была разработана для пользователей, интересующих сферой искусства эпохи модерна и желающих поближе познакомиться с авторами известных всему миру картин.

 Приложение разработано студенткой группы ИС-31
  Беликовой Л.Д.      </string>

    <string name="rulesName">Правила использования приложения</string>
    <string name="rules">После регистрации зайдите в главное меню, выберите художника, нажав на его изображение.</string>
    <string name="rules2">Далее в информационном окне будут указаны данные о деятеле: </string>
    <string name="rules3">Для выхода из информационного окна на главную страницу, следует нажать на кнопку «Назад». </string>


    <string name="menu_home">Главная</string>
    <string name="menu_slideshow">О программе</string>
    <string name="Fact1">• В Санкт-Петербурге Бакст так и не окончил Академию художеств (был вольнослушателем). Во время революции 1905 года Бакст работал для журналов «Жупел», «Адская почта», «Сатирикон».</string>
    <string name="fact2">• В 1913 году в журнале Vogue появилась статья о сотрудничестве Бакста с французским модным домом Жанны Пакен. В журнале была фотография одной из самых богатых женщин Америки — Гертруды Вандербильт Уитни в костюме, сшитом по эскизу Бакста.</string>
    <string name="Climt1">Густав Климт (нем. Gustav Klimt; 14 июля 1862, Баумгартен, Австро-Венгрия – 6 февраля 1918, Вена, Австро-Венгрия) – австрийский художник, один из основоположников европейского модерна. Сын гравера и ювелира, с детства выбрал художественную карьеру. </string>
    <string name="Climt2">Густав Климт (нем. Gustav Klimt; 14 июля 1862, Баумгартен, Австро-Венгрия – 6 февраля 1918, Вена, Австро-Венгрия) – австрийский художник, один из основоположников европейского модерна. Сын гравера и ювелира, с детства выбрал художественную карьеру. Он получил академическое образование в Вене и достаточно долго писал в соответствии с его канонами. За оформление венского театра и музея Климт в возрасте 26 лет получил императорскую награду. Вскоре после этого Густав возглавил бунт молодых австрийских художников против рамок и ограничений академической живописи, основав объединение Венский сецессион. Несмотря на язвительные комментарии и насмешки критиков, Климт до самой смерти оставался любимцем публики, которая охотно раскупала его картины.</string>
    <string name="Climt3">Первые заметные произведения мастера были скорее оформительскими. При этом любимой его темой на протяжении всего творческого пути оставалась обнаженная женская натура. Климту удавалось изобразить каждую женщину откровенно сексуальной и чувственной, но при этом избежать пошлости и вульгарности. В конце 90-х годов XIX века в его творчестве начинается так называемый «золотой» период. Произведения этого периода, написанные с использованием настоящего сусального золота, стали самыми знаменитыми и дорогими работами мастера.</string>
    <string name="Climt4">«Поцелуй», «Портрет Адели Блох-Бауэр», «Юдифь и Олоферн», «Афина Паллада», «Даная», «Обнаженная истина», «Три возраста женщины». Можно с уверенностью сказать, что Густав Климт прожил счастливую жизнь. Он с детства занимался любимым делом и пережил стремительный взлет популярности еще до того, как ему исполнилось 20. Он никогда не нуждался в деньгах, что позволяло ему быть разборчивым в выборе заказов. Наконец, художника всегда окружали восторженные поклонники, любимые женщины и боготворившие его молодые коллеги. Наверняка этот баловень судьбы не удивился бы, узнав, что его картины сейчас считаются признанными шедеврами и продаются за астрономические суммы.</string>
    <string name="Climt5">В 1898 году в столице Австрии состоялась первая выставка Венского сецессиона - независимого объединения художников, бросивших вызов традиционному искусству. Успех был грандиозным: выставку посетили более 60 тысяч зрителей, австрийцы наконец-то получили возможность увидеть работы французских импрессионистов и венских модернистов. Но многие полотна повергли консервативную публику в настоящий шок. В частности, работы президента Венского сецессиона Густава Климта. Критики и зрители недоумевали: какая муха его укусила? Неужели это тот самый Климт, который писал на заказ «правильные» классические портреты? Неужели это он всего лишь несколько лет назад в составе «Компании художников» оформлял зал Бургтеатра и расписывал стены Художественно-исторического музея? Некоторые особенно недовольные представители венского высшего общества даже предлагали посадить Климта в тюрьму или выслать из страны. Но в то время подобные группы художников стали появляться по всей Европе, модернисты понемногу отвоевывали себе право быть увиденными и признанными. И Климт, художественный стиль которого в этот период стал неумолимо трансформироваться, как и многие, мечтал избавиться от навязываемых ему правил и требований. На каждый злобный выпад художник Густав Климт реагировал еще более эпатажной картиной. В 1899 году он представил публике «Обнаженную истину», пугающую своей откровенной наготой, прорисованной во всех анатомических подробностях. Густав Климт даже посвятил своим оппонентам отдельную картину, которую так и назвал – «Моим критикам» (1901-1902). Внушительную часть холста занимает пышнотелая рыжеволосая красавица, повернувшаяся к зрителю «пятой точкой» и хитро поглядывающая на него через плечо. Позже мастер дал полотну название «Золотые рыбки».</string>
    <string name="Climt6">После скандала с картинами для Венского университета Густав Климт перестал брать крупные государственные заказы. Художник успел накопить довольно приличную сумму денег и вполне мог позволить себе писать только то, что было ему интересно. А интересны ему были в первую очередь женские тела. Несмотря на недвусмысленный эротизм многих полотен, публика принимала их более чем благосклонно, даже самые спорные картины Густава Климта моментально находили покупателей. Именно работы «Золотого периода» («Поцелуй», «Портрет Адели Блох-Бауэр», «Бехтовеновский фриз», «Древо жизни») принесли художнику наибольшую известность, позволили ему выработать и отточить собственный неподражаемый стиль и сделали Климта национальным достоянием Австрии.</string>
    <string name="Climt7">Еще одним любимым жанром Климта были пейзажи. Писал он их в основном летом во время отдыха на озере Аттерзе. Они позволяли художнику отрешиться от городской суеты и переключиться на нефигуративную живопись, и при этом сохраняли все черты узнаваемого стиля Климта. Как и большинство своих картин, Густав Климт писал их на квадратных холстах, считая, что такая форма позволяет бесконечно расширять пространство во всех направлениях. В последние годы художник почти полностью переключился на пейзажи. Первая мировая война повлияла на стиль Климта, сделав его полотна более мрачными и тревожными. В это время его больше интересует цвет и орнамент, нежели узнаваемые формы. Однако нового, возрожденного Климта публике увидеть было не суждено. Художник скончался в возрасте 55 лет после перенесенного инсульта.</string>
    <string name="Amilio2">"""Эмилио Петторути родился в Ла-Плате 1 октября 1892 года в зажиточной итальянской семье среднего класса. На искусство Петторути окажет влияние современная геометрическая планировка города с «серебряным цветом меняющихся тональностей». Когда Петторути было всего четырнадцать лет, он поступил в местную Академию изящных искусств, но вскоре бросил учебу, потому что чувствовал, что может узнать больше самостоятельно.
Затем он учился у Эмилио Кутаре, архитектора и учителя в Рисовальной школе в Музее естественной истории, где он разработал стиль в пользу карикатурных портретов. Одна из этих карикатур, в частности, на Родольфо Саррата, дала ему возможность учиться за границей. В 1913 году он получил стипендию для путешествия в Италию , где он изучал художников эпохи Возрождения во Флоренции , в том числе Фра Анджелико , Мазаччо , и Джотто . На него сильно повлияло искусство Флоренции четырнадцатого века: «неизбежное влияние греко-римского искусства и архитектуры, его интерес к геометрическим пропорциям анонимных средневековых мозаичных художников и равновесие картин раннего Возрождения, которые он копировал, неизбежно нашли свое место». путь в свою собственную работу »""".</string>
    <string name="Amilio3">В 1922 году Петторути отправился в Милан, где на его творчество повлияли друзья, входившие в состав Novecento Italiano . Эта группа хотела изобразить «очищение» итальянского искусства, подтверждение традиционных принципов в живописи, скульптуре и архитектуре ». Однако Сирони и Сарфатти, два члена Novecento Italiano, также оказали влияние на фашистские принципы Муссолини. Дискомфорт Петторути в связи с ростом фашизма, возможно, повлиял на его решение покинуть Италию и вернуться в Аргентину.</string>
    <string name="Amilio4">Выбор Петрути музыкантов в качестве повторяющегося мотива в его произведениях начался в Европе, но он продолжал представлять их в течение 1920-х годов еще в Буэнос-Айресе. Музыкантов показывают поодиночке или группами, и их глаза всегда закрыты. Музыканты, которых изображает Петторути, имеют культурную связь, поскольку они «напрямую связаны с танго, неповторимым культурным выражением аргентинской столицы». Одним из примеров этого мотива в его картине является Quinteto (1927), изображающий пять уличных музыкантов в стиле абстрактного кубизма. В 1927 году он перешел от представления музыкантов к представлению арлекинов, у которых точно так же всегда были закрыты глаза, когда они смотрели сквозь маски. Для Петторути арлекины были «полезным инструментом для изображения человеческой фигуры, но как анонимной, отдаленной, обобщенной формы, а не как личности». Из множества картин, над которыми работал Петторути, одна из его первых называется «Арлекин» (1928), на которой изображен один арлекин с маской на глазах и играющий на музыкальном инструменте, напоминающем аккордеон.</string>
    <string name="Amilio5">В свои ранние натюрморты Петторути использовал несколько похожих мотивов, включая бутылки, стаканы и часто музыкальные инструменты. Затем он перешел к своей серии Copa, которая была «почти абстракцией». Эти композиции были «составлены из ярких цветных областей без оттенков, которые имеют тенденцию сглаживать форму. Чашку можно наблюдать со всех возможных углов, сверху, снизу и с боков одновременно». В своих более поздних натюрмортах Петторути сосредоточился на свете, включив его как «конкретный элемент картины», а не просто включив его для освещения сцены. Его использование света очевидно во многих его натюрмортах, таких как «Сол Архентино» (1941), где солнечный свет действует как «важнейший животворный элемент» и, очевидно, оказывает сильное влияние на картину.</string>
    <string name="Amilio6">В последние годы жизни стиль Петторути продвинулся в сторону абсолютной абстракции. После возвращения в Европу в 1952 году его интерес «к эффектам узора и дизайна» стал очевиден из его «преданности геометрии, с ее узорами, построенными из твердых форм». Многие из его картин состояли из полностью геометрических композиций, поскольку он «поддерживал форму беспредметной живописи, которая сосредоточивалась на коммуникативной силе цвета и контролируемой организации форм». Петторути назвал эти абстрактные работы очень романтизированными названиями, такими как «Зима в Париже» (1955) и «Летняя ночь» (1953).</string>
    <string name="Kupka1">Художник Франтишек Купка (František Kupka) пытался соединить оккультизм, науку, музыку и живопись. Писал картины, заглядывая в микроскоп и телескоп. Попутно стал одним из пионеров авангарда в живописи. «Участвовал, состоял, привлекался» в группы символистов, кубистов, орфистов, абстракционистов, но в итоге отовсюду выходил и оставался сам по себе, в стороне от всех.

С оккультизмом Франтишек Купка столкнулся в подростковом возрасте, когда восприимчивость повышена. Нервный, неловкий, худой подросток четырнадцати лет, неуверенный в себе и очень стеснявшийся изъеденного оспой лица с удовольствием погрузился в тайны спиритизма. Как он там оказался? Это вовсе не влияние семьи – сын помощника нотариуса в Добруше рос в атмосфере, равноудаленной как от мистики, так и от живописи. Но мальчик был отдан на обучение седельных дел мастеру, который в свободное от этих самых дел время руководил мастерской тайного спиритического общества. Жозеф Шишка и посвятил юношу в эзотерические сферы.</string>
    <string name="Kupka2">Позже Франтишек поступил в Академию изящных искусств в Праге на факультет исторической и религиозной живописи, где активно пропагандировали идеи назарейцев. Надолго в этих рамках художник не задержится, но склонность к геометризации и пренебрежение реализмом позже дадут о себе знать. Постигая в академии «изящные искусства», на хлеб насущный Франтишек зарабатывал медиумными сеансами – нет-нет, речь не о шарлатанстве, Купка искренне верил в то, что делал, и вызывая духов для желающих общения с потусторонним миром, был предельно честен.</string>
    <string name="Kupka3">Прощание с реализмом произошло в Вене – там Купка продолжал образование. Австрия показала ему возможности символизма. Эзотерические взгляды тоже расширились – он увлекся восточной философией и теософией. А еще именно в Вене произошел «выход в свет». Расписанная художником фреска «Последний сон умирающего Гейне» приглянулась императрице Елизавете. И, как водится у придворных, новоявленного фаворита тут же осыпали заказами. С этого момента в Австрии жилось ему неплохо. Купка сполна окунулся в богемную жизнь, причем увлекался натурщицами не только как моделями. Сам же он запал в душу датчанке Марии Брун, модельеру, которая «поддерживала его финансово», как деликатно выражаются биографы. Вместе они много путешествуют по Скандинавии, а с 1895 года останавливаются в Париже. Через три года Мария умерла от рака. Художник довольно быстро утешился в объятиях натурщицы Габриэллы с Монмартра. Именно она запечатлена на картинах знаменитого цикла «Деньги». В Париже Купка иллюстрировал журналы и газеты – при этом под псевдонимом Поль Реньяр проявил себя отличным карикатуристом, рисовал афиши и плакаты, а еще оформлял книги, конструировал наряды и давал уроки мастерства модисткам.</string>
    <string name="Kupka4">Евгения Строб, которую друзья называли Нини, ради Купки бросила своего мужа и трехлетнюю дочь. Лишь спустя шесть лет Франтишек женился на Нини. Она стала не только женой, но и убежденной поклонницей его искусства. С начала 1900-х Купка поселился в предместье Парижа Пюто, куда к нему переехала Нини. Франтишек Купка в первую очередь известен как автор абстрактных полотен, но некоторые его почитатели уверены, что вершиной являются символические картины цикла «Дорога тишины».</string>
    <string name="Kupka5">Парижский дебют Купки состоялся в 1906 году на Осеннем салоне. Постепенно он заводит связи в художественной среде и поочередно пробует себя в различных направлениях. На некоторое время увлекся «искусством диких» – фовизмом («Танго») , обратил внимание на футуристов и кубистов, а вскоре примкнул к течению Робера Делоне – орфизму («Аморфа. Фуга в двух цветах»). Купка учувствует в различных движениях и выставках, но надолго не задерживается ни в одном направлении. Пытаясь нащупать свой путь, он в Сорбонне посещает лекции по физике, биологии и физиологии, всерьез интересуется оптикой и даже заводит в своей мастерской микроскоп и телескоп. И всё дальше отходит от фигуративной живописи, увлекаясь абстракциями. Публика и коллеги встретили его новаторские идеи прохладно. Но это уже не имеет значения, Купка нашел свою тропу. Он заявляет: «Природа все время меняется, ее суть – в метаморфозах. Поэтому беспредметная картина воспроизводит жизнь точнее, чем самая верная реалистичная живопись». Окончательно с фигуративностью он порвет, вернувшись с Первой мировой войны.</string>
    <string name="Kupka6">После войны Франтишеку Купке повезло обнаружить покровителя в Праге. Меценат и коллекционер абстрактных полотен Джиндрич Вальдес покупал его картины и протежировал Купке. А еще наконец-то сбылась давняя мечта. Франтишек очень хотел преподавать в Пражской академии изящных искусств. В конце концов его пригласили туда читать лекции по психологии искусства, но вскоре уволили. Потому что Купка, оказывается, решил революционными методами «нести свет в массы». Он рассказывал студентам о том, что академическое искусство безвозвратно устарело, и призывал обратить взоры к абстракционизму. Скандал был знатный! Вторую мировую войну стареющий художник пережил в имении жены Нини на Луаре. У него развилась мания преследования, он чувствовал себя забытым, был озлоблен. Положение Купки лучше всего характеризуется словами «свой среди чужих, чужой среди своих». В Чехии к абстрактному искусству относились с недоверием, а во Франции Купку воспринимали как чужака. Слава и забвение чередовались в его жизни, надолго не задерживаясь. О нем вспоминали, превозносили – и снова забывали на некоторое время. Даже для времени разрушения традиций Купка оказался слишком резким. Несмотря на очевидное новаторство его идей, он всегда считался вторым – после Делоне, Чюрлениса, Кандинского. Ни учеников, ни последователей у Купки не было. Между тем, Альфред Барр, директор нью-йоркского Музея современного искусства говорил: «В сравнении с решительными и старательно продуманными работами Купки появившиеся немного раньше абстракции Кандинского и Ларионова кажутся несмелыми». Но славы Кандинского или Ларионова Купке не досталось.</string>
    <string name="Pablo1">Пабло Пикассо (исп. Pablo Diego José Francisco de Paula Juan Nepomuceno María de los Remedios Cipriano de la Santísima Trinidad Mártir Patricio Ruiz y Picasso, 25 октября 1881,Малага, Испания — 8 апреля 1973, Мужен, Франция) — испанский художник, один из основоположников кубизма.</string>
    <string name="Pablo2">Пабло Пикассо (исп. Pablo Diego José Francisco de Paula Juan Nepomuceno María de los Remedios Cipriano de la Santísima Trinidad Mártir Patricio Ruiz y Picasso, 25 октября 1881,Малага, Испания — 8 апреля 1973, Мужен, Франция) — испанский художник, один из основоположников кубизма. Пикассо родился в Испании, но большую часть жизни прожил во Франции, из-за чего его часто называют французским художником. Он оставил после себя огромное количество полотен, некоторые из них входят в список самых дорогих картин мира.</string>
    <string name="Pablo3">Кроме того, художник занимался керамикой, театральным оформительством и скульптурой. Определенную известность Пикассо принесли не только его работы, но и многочисленные романы. О нем не раз писали известные критики, историки, писатели. В 1956 году Клузо, которого иногда называли соперником Хичкока по части создания напряженных психологических триллеров, снял о художнике документальную ленту «Тайна Пикассо». Вопреки такому названию, секрет мастерства гения в этом фильме так и не был раскрыт: скорее, перед зрителем разыгрывается удивительный спектакль или представление с участием виртуоза-иллюзиониста. Фильм также способствовал повышению интереса широкой публики к работам гениального живописца.</string>
    <string name="Pablo4">его творчество принято делить на несколько основных периодов: ранние годы, «голубой», «розовый», «африканский», кубистический (аналитический кубизм и синтетический), неоклассический и сюрреалистический периоды и поздние годы. Каждый из этих творческих отрезков отличается рядом особенностей и по-своему интересен, но чаще всего художника все же рассматривают именно как одного из первых кубистов. Отправной точкой, положившей начало кубистического периода Пабло Пикассо, считается картина «Авиньонские девицы». Сам же мастер неоднократно говорил, что стал кубистом под влиянием полотен Поля Сезанна.</string>
    <string name="Pablo5">Отдельного внимания заслуживает графика Пикассо: его рисунки карандашом, тушью, акварелью или гуашью, множество офортов и литографий. Графические работы мастера удивительны по своей точности, завершенности, особенному колориту. Многие из них вполне можно отнести к живописи, настолько они сложны, объемны и ярки. В некоторых случаях помимо привычных художественных материалов мастер использовал аппликацию, чтобы обогатить произведение: в ход шла не только бумага, но и кусочки дерева, обрывки газет или спичечные коробки.</string>
    <string name="Pablo6">«Герника», «Авиньонские девицы», «Семья комедиантов», «Любительница абсента», «Девочка на шаре», «Портрет Амбруаза Воллара», «Дора Маар с кошкой», «Жаклин с цветами». Что касается графики Пикассо, то одним из наиболее известных циклов можно назвать «Калифорнийский альбом», серию офортов антифашистской направленности «Мечта и ложь генерала Франко». Кроме того, всемирно знаменита его работа «Голубка», посвященная Парижскому конгрессу 1949 года, объединившему сторонников мира всей планеты. Пабло Пикассо мог еще при жизни похвастаться тем, что осуществил свою главную мечту. Однажды основоположник кубизма с некоторой долей зависти заявил, что не так много найдется людей, читавших Гомера, однако его имя известно всем. Сейчас то же самое со всей уверенностью можно сказать и о художнике: его знают даже те, кто не видел ни одного его полотна.</string>
    <string name="Pablo7">Первые сохранившиеся работы Пабло Пикассо датированы 1889 годом, и он не выпускал кистей из рук буквально до самой смерти. Сложно представить, как могла сложиться жизнь художника, сдержи он однажды данное Богу обещание отказаться от живописи.</string>
    <string name="Dali1">Сальвадор Дали – один из самых популярных живописцев не только в Испании, но и во всем мире. Его известности способствовало, конечно, оригинальное творчество, а также своеобразный стиль и поведения. В мае 1904, в городе Фигерас, родился будущий гений сюрреализма в семье нотариуса. Кроме отца и матери, у него была сестра и старший брат, который вскоре умер от болезни. Дали рос непоседливым и капризным ребенком, который привык добиваться своего и привлекать внимания окружающих. С учебой дело не пошло, но рисовать он начал с самых малых лет.</string>
    <string name="Dali2">Большей трагедией для Дали была смерть его 47-летней матери от рака. В этом же году, 1921, он поступает в академию Сан-Фернандо, находящаяся в столице Испании. Во время учебы в академии он экспериментирует и усовершенствует свое мастерство, пытаясь найти свой собственный стиль. Учителя и наставники признавали его высокий уровень. В конце 20-х годов ХХ столетия его картины уже вовсю демонстрируются на многих выставках. К нему приходит долгожданная и заслуженная популярность. В это же время немыслимые и провокационные выходки Сальвадора приводят к ужасным конфликтам с отцом. В 1934 он неофициально жениться на своей музе и модели Елене Ивановной Дьяконовой, известной как Гала Дали.</string>
    <string name="Dali3">"""В конце 1937 года, Сальвадор Дали начинает все больше отдаляться от сюрреализма и в его творчестве заметны более реальные черты. После начала Второй мировой войны он переезжает вместе с любимой женщиной в США, где испытывает себя в писательской деятельности, а позже и в кино.

В 1965 году Дали решает покорить Париж: он снимает фильмы, устраивает выставки, фотографирует, а также снимается в рекламах."""</string>
    <string name="Dali4">В 1981 году у него развивается серьезная болезнь Паркинсона, а годом позже умирает его любимая Гала. Ее смерть приводит Дали к глубокой депрессии, которая заполняет его картины. 23 января 1989 года в возрасте 85 лет «безумный старик» скончался.</string>
    <string name="modern1">Модернизм — это больше, чем художественное направление. Это целый комплекс изменений и процессов, происходивших в культуре, изобразительном искусстве, литературе, архитектуре во второй половине XIX — первой половине XX века. Среди главных исторических предпосылок этой революции в искусстве были развитие городов, индустриализация и две мировые войны — процессы и события, затронувшие весь мир.</string>
    <string name="modern2">"""Хронологические рамки модернизма чаще всего не вызывают сомнений и варьируются в разных исследования незначительно: одни настаивают на том, что уже с реализма Гюстава Курбе начались необратимые перемены, другие ведут отсчет от Салона отверженных, который состоялся в 1863 году и на котором появилась картина Эдуара Мане «Завтрак на траве». Как бы то ни было, в одном сходятся и те, и другие — модернизм начался во Франции.

Когда говорят о модернизме или современном искусстве (modern art), всегда подразумевают множество художественных движений и стилей, объединений и направлений, которые существовали часто одновременно и во многом оказывались противниками и оппонентами. На первый взгляд, сложно отыскать общие черты в искусстве сюрреалистов и экспрессионистов, кубистов и конструктивистов. Но начиная с французского импрессионизма и заканчивая американским абстрактным экспрессионизмом, художники забрались в ту систему координат, ту область поисков, которая резко отделила их от всех предыдущих поколений. С началом модернизма закончилась эпоха изобразительных традиций Возрождения. Клод Моне. Руанский собор вечером, 1894 Василий Кандинский. Композици"""</string>
    <string name="modern3">1. Есть спорная, но достаточно веская причина начинать модернизм именно с реализма Гюстава Курбе. Пока он не начал писать крестьянок с грязными пятками, набор мотивов и сюжетов, достойных высокого искусства, едва ли значительно расширялся со времен Рафаэля. Библейские события, античная мифология, героические батальные сцены, пасторальные или драматические пейзажи — все эти сюжеты заведомо могли рассчитывать на гриф парижского Салона, а их создатели — на безбедную сытую жизнь салонного художника. 350 лет методичного служения идеалам Рафаэля привели к тому, что Венер и римских патрициев на салонных стенах ежегодно оказывалось больше, чем изображений современной жизни. И за дерзость написать обнаженную натуру на скандально большом холсте, не наделяя ее божественным именем, нужно благодарить как раз Курбе.</string>
    <string name="modern4">"""2. Но, конечно, самым очевидным и гораздо более смелым пророком современного искусства стал Эдуар Мане. Мало того, что он поневоле предводительствовал в целой группе художников, которых позже назовут импрессионистами, он заложил основы нового восприятия живописи. Он сместил фокус с содержания картины на методы и процесс изображения: формы, линии, цвет, умышленно искаженная перспектива. Возмущенные критики ему первому ставили в укор, что продукты на столе он пишет рядом не потому, что они сочетаются для конкретного приема пищи, а потому, что их цвета отлично гармонируют.

3. Мане, кроме того, заставил беспокоиться зрителя, до сих пор совершенно удобно ощущавшего себя центром взаимодействия с картиной. Это он, зритель, раньше был главный, а от его уверенного взгляда художник выстроил правильную перспективу, не вызывающую головокружения или смеха. Мане играет со зрителем: в «Олимпии» зритель ощущает себя клиентом перед постелью проститутки, в «Казни императора Максимилиана» — тем самым равнодушным наблюдателем, тень от фигуры которого ложится на передний план картины, в «Баре в Фоли-Бержер» — посетителем перед барной стойкой. Сезанн пойдет еще дальше — и будет писать натюрморты так, словно смотрел на них сразу с нескольких точек зрения. Кубисты доведут этот способ изображения до предела — и безусловная позиция всегда правого зрителя основательно пошатнется."""</string>
    <string name="moder5">"""4. Несмотря на острые конфликты и несхожесть художественных движений, которые принято относить к модернизму, для каждого из них характерна одна общая черта: эксперименты и находки в области формы, цвета, техники. Начиная с Мане и заканчивая абстрактными экспрессионистами — все художники-модернисты сосредоточены на живописи и материале больше, чем на сюжете. От импрессионистских раздельных мазков и фиолетовых теней и дивизионизма Сёра, до чистой абстракции Кандинского, супрематических композиций Малевича, живописи цветового поля Ротко. Картина обладает собственной живописной ценностью, не связанной с ценностью изображенного сюжета. Ренуар говорил: «Самым важным в нашем движении я считаю то, что мы освободили живопись от сюжетов. Я волен писать цветы и называть их попросту „цветами“, без того, чтобы у них была своя история».

5. И все же та часть художественных движений, которая при всей страсти к экспериментам держалась за фигуративную живопись, не уходя в абстракцию, легализовала в искусстве множество сюжетов, до сих пор запретных и недостойных священных стен галерей. Это были и импрессионисты, и фовисты, и набиды, и экспрессионисты, и лондонская школа. В городских пейзажах, например, стали появляться железнодорожные мосты, инженерные конструкции и даже ремонтные работы. Более того, пейзаж стал вполне полноправным жанром — для какого-нибудь пруда в тихом уголке сада художник теперь берет громадное полотно, раньше позволенное только исторической или мифологической живописи. Но одна из важнейших перемен произошла в изображении обнаженной женской натуры. «В этом отношении, как и во многих других, — пишет Джон Берджер в книге „Искусство видеть“, — поворотной фигурой был Мане. Если сравнивать его „Олимпию“ с оригиналом Тициана, то увидишь женщину, исполняющую традиционную роль, но исполняющую ее уже с некоторым вызовом». А дальше — купающиеся женщины Дега, бесконечные изображения обнаженной в ванной в серии Боннара, проститутки Тулуз-Лотрека и Пикассо. Женщина перестала быть соблазнительным объектом созерцания, чей взгляд всегда направлен в сторону зрителя-мужчины."""</string>
    <string name="DaliFrade1">Теории Фрейда захватывали Сальвадора Дали, пожалуй, до одержимости. Самым большим желанием молодого художника было познакомиться со своим кумиром. Их единственная встреча состоялась в Лондоне в 1938 году. Этой зимой венский Бельведер открывает всеобъемлющую экспозицию «Дали — Фрейд. Одержимость», которая иллюстрирует увлечение сюрреалистов психоаналитическим подходом и его присутствие в живописном мире Дали.</string>
    <string name="DaliFrade2">"""Дали прочитал «Толкование сновидений», когда учился в Мадриде в начале 1920-х годов. Он писал, что это стало «одним из важнейших открытий в моей жизни, и я был охвачен настоящим пороком самоинтерпретации не только своих снов, но и всего, что со мной происходило». В трудах Фрейда Дали нашел ключ к скрытым страхам и желаниям. В результате он начал изучать поэтику сюрреализма в 1926 году и разработал новый визуальный язык, который по сей день делает уникальными его работы.

Эта страсть приняла не только визуальную форму. В 1933 году Дали написал «психоаналитическое эссе», как он сам его назвал, о знаменитой картине Жана-Франсуа Милле «Анжелюс». Это сочинение он взял на свою встречу с Фрейдом в 1938 году — вместе с недавно законченной картиной «Метаморфозы Нарцисса», которой на тот момент владел английский аристократ, поэт и коллекционер Эдвард Джеймс."""</string>
    <string name="DaliFrade3">"""Это была уже не первая попытка художника познакомиться со своим идолом. Прежде он ездил с этой целью в Вену, но безрезультатно. Теперь же психоаналитик бежал в Лондон, спасаясь от нацистов, аннексировавших его родную Австрию. Встретиться с Дали его уговорил близкий друг, писатель Стефан Цвейг, который написал Фрейду, что молодой живописец «будет последним… самый верным, самым благодарным из ваших учеников среди художников».

Наконец, 19 июля 1938 года Дали и Цвейг, прихватив Эдварда Джеймса (скорее всего, как приложение к «Метаморфозам Нарцисса»), пришли в дом Зигмунда Фрейда. К разочарованию художника, встреча прошла совсем не так, как он предполагал. Дали надеялся с помощью картины и эссе об «Анжелюсе» вовлечь психоаналитика в беседу о собственном параноидально-критическом методе. Однако хозяин, который страдал конечной стадией рака ротовой полости, предпочитал молчать. Первое, что он сказал после того, как некоторое время смотрел на своего активного гостя, было адресовано Цвейгу: «Я никогда не видел более полного примера испанца. Каков фанатик!»."""</string>
    <string name="DaliFrade4">"""Всё же Дали удалось вовлечь Фрейда в некое подобие общения. Учёный сказал, что предпочитает старых мастеров вроде Леонардо да Винчи, но если обычно в живописи скрыта «бессознательная идея», то у Дали он пытается найти «сознательное». Впоследствии в письме Цвейгу психоаналитик похвалил «молодого испанца с искренними и фанатичными глазами и неоспоримым техническим мастерством» и признался, что тот «заставил меня изменить мнение о сюрреалистах». По словам Фрейда, прежде он склонен был смотреть на них как на абсолютных чудаков, в 95% случаев — обычных алкоголиков, и был очень удивлён, что они выбрали его «своим покровителем».

Во время визита Дали было позволено сделать несколько набросков Фрейда, и он изобразил череп учёного в виде улитки."""</string>
    <string name="Kand1">Кандинскому — 155! Мировая величина, новатор, в начале 20-го века определивший одно из направлений развития современного искусства… В юбилейный год мы представляем раздел с публикациями о жизни и творчестве «отца абстракции» — включая и те, где это звание оспаривается.</string>
    <string name="Kand2">География и картины, особенности творчества в разные годы и кото-фото, высказывания и факты, любовь и коварство, преподавание и путешествия, абстракционизм и хороший вопрос — кому в мире отдают пальму первенства в изобретении стиля, «Синий всадник» и Баухаус, истории из жизни и споры о наследии — авторы Артхива на протяжении ряда лет представляют материалы о художнике и о его круге. Теперь публикации собраны вместе на одной странице.</string>
    <string name="Kand3">Рекорд стоимости работ Кандинского, установленный на аукционе Sotheby’s в 2017 году, составил 41,6 миллиона долларов. За єту сумму біла продана «Картина с белыми линиями».</string>
    <string name="Kand4">«Всякое произведение искусства — это вещь в себе. Всякое произведение искусства — это самостоятельная жизнь. Это оригинальная вселенная, которая является полностью самодостаточной». - Василий Кандинский</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
</resources>